\subsubsection{Vergleich mit dem Gesetz von Malus}
Für die Messung zur Leistung des Lasers in Abhängigkeit des Polarisationswinkels wurde der Resonatorlaser mit $R_1$ bei $L=81.5\text{cm}$ befestigt. Außerdem wurde der Strahl des offenen Lasers nun auf den Spiegel 5 geleitet, so dass auf das mit einem x markierte Kästchen in Abbildung 2 trifft. An die Position der Linse wurde ein Polarisationsfilter mit einstellbarem Winkel eingebaut und auf Position des markierten Kästchens wurde das Powermeter angebracht. Dann wurde der Winkel am Polarisationsfilter in Schritten von 20\textdegree variiert und die Leistung mithilfe des Powermeters gemessen. Es sollte nun getestet werden, ob das Gesetz von Malus mit den Messwerten übereinstimmt. Das Gesetz von Malus besagt, dass man für die Intensität linearer Polarität folgende Relation ansetzen kann\begin{equation}
I = I_0\cdot\cos^2(\alpha)
\end{equation}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.8]{malus.png}
	\caption{Untersuchung der Polarisation des Laserlichtes}
\end{figure}%Fehler noch erwähnen
Die Messdaten wurden gemäß der Aussage des Gesetzes von Malus ein $\sin^2$-Fit genutzt. Es ist zu erkennen, dass der Fit sehr gut auf die aufgenommenen Messwerte passt, was die Behauptung bestätigt, dass das Laserlicht linear polarisiert ist. 
Es sollte noch erwähnt werden, warum hier die Maximalintensität unter der der Stabilitätsmessung liegt. Eine kleine Abschwächung ist darauf zurückzuführen, dass durch das Beamwalking nicht der gleiche Wert erreicht werden konnte. Der Hauptteil wird aber durch die Umleitung des Strahls mit einem weiteren Spiegel und den Einbau des Polarisationsfilters verloren gehen. Durch den weiteren Spiegel verliert der Strahl etwas von seinem ebenen Verlauf und der Polarisationsfilter wird vermutlich auch bei minimalster Abschwächung das Laserlicht trotzdem abschwächen, so dass hier diese Verminderung entsteht.